{
    "categories": [
        {
            "id": "f5d9532b-4158-4497-b80d-71d10d78030b",
            "title": "Europäische Königshäuser",
            "questions": [
                {
                    "id": "165ca4be-9287-4749-a439-e0045f258c5b",
                    "value": 200,
                    "question": "Diese Monarchin regierte das Vereinigte Königreich über 70 Jahre.",
                    "answer": "Queen Elizabeth II",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "028d1064-0594-48cf-a560-9ae7f7c8fe5d",
                    "value": 400,
                    "question": "Das Königshaus dieses Landes heißt 'Oranien-Nassau'.",
                    "answer": "die Niederlande",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "9cb9839a-1059-43b8-92d3-0ddc652123f7",
                    "value": 600,
                    "question": "Diese Monarchin ist die erste Königin von Großbritannien und Irland.",
                    "answer": "Queen Anne",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "ba9efca5-7692-4231-8473-b23eb9a94a69",
                    "value": 800,
                    "question": "Dieser spanische König ist mit Königin Letizia verheiratet.",
                    "answer": "Felipe VI",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "fa944db2-e1a0-4b95-902b-547ae5459430",
                    "value": 1000,
                    "question": "In diesem Land residiert die Königin Margrethe II.",
                    "answer": "Dänemark",
                    "used": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": "ff01539d-40c9-4eff-936d-fbb1ae5dcd9c",
            "title": "Ernährung",
            "questions": [
                {
                    "id": "1e9a7026-6006-4334-ba39-1db8afce8436",
                    "value": 200,
                    "question": "Dieses Vitamin wird hauptsächlich durch Sonnenlicht gebildet.",
                    "answer": "Vitamin D",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "3615e661-75cc-4cde-bf77-6175e59def87",
                    "value": 400,
                    "question": "Diese Diät vermeidet komplett Kohlenhydrate.",
                    "answer": "Keto",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "5b4268e3-41b6-4ae0-a981-b1b4ee265e1c",
                    "value": 600,
                    "question": "Diese Nährstoffgruppe liefert am meisten Energie pro Gramm.",
                    "answer": "Fette",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "f3605d17-eee5-4763-9efe-f645183ac9ab",
                    "value": 800,
                    "question": "Wie heißt der Prozess, bei dem Lebensmittel durch Mikroorganismen verändert werden?",
                    "answer": "Fermentation",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "78e16151-665f-477f-a425-a12ed642f547",
                    "value": 1000,
                    "question": "Welche Vitaminform muss der menschliche Körper aus Beta-Carotin synthetisieren, wenn sie nicht durch tierische Produkte aufgenommen wird?",
                    "answer": "Vitamin A",
                    "used": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": "86b18585-dbc3-4790-862c-d8209417b607",
            "title": "Gilmore Girls",
            "questions": [
                {
                    "id": "bd539098-85c5-440f-89fd-41e9a2b65531",
                    "value": 200,
                    "question": "Der Name der Tochter von Lorelai Gilmore.",
                    "answer": "Rory",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "d725a807-1e85-4dcb-9e88-4f59d597dcad",
                    "value": 400,
                    "question": "Die Stadt, in der die Serie spielt.",
                    "answer": "Stars Hollow",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "39cd8c53-932a-4e78-a852-1d2b3adb6fc0",
                    "value": 600,
                    "question": "Dieses Getränk ist Lorelais Lieblingsgetränk.",
                    "answer": "Kaffee",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "fce60f2a-65f1-4bd6-99b8-34785ceba4a0",
                    "value": 800,
                    "question": "Lorelai betreibt dieses Hotel.",
                    "answer": "das Dragonfly Inn",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "ad232da8-5e09-4085-b8af-db8a8c1fd21d",
                    "value": 1000,
                    "question": "Diese Schauspielerin spielt Lorelai.",
                    "answer": "Lauren Graham",
                    "used": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": "1d0d3b5d-3ecf-4518-8c78-763828f66879",
            "title": "Berge in Europa",
            "questions": [
                {
                    "id": "b4c6bfc5-a382-4242-9965-024b3e1a0d96",
                    "value": 200,
                    "question": "Der höchste Berg der Alpen.",
                    "answer": "der Mont Blanc",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "8532267f-f38c-4527-9aa4-8c88dd968e1a",
                    "value": 400,
                    "question": "Dieser Berg liegt in Deutschland und ist sehr bekannt.",
                    "answer": "die Zugspitze",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "ccff2806-2738-49d0-9987-d8cc890884ec",
                    "value": 600,
                    "question": "Dieses Gebirge trennt Europa von Asien.",
                    "answer": "der Ural",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "ca7e6aae-ce7f-4f21-95f5-89707f7e7e35",
                    "value": 800,
                    "question": "Wie heißt die markante Felsspitze der Geislergruppe",
                    "answer": "die Große Fermeda",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "8c015db1-1284-433a-8628-468d3aaded09",
                    "value": 1000,
                    "question": "Wien trennt die Alpen von welchem Gebirge?",
                    "answer": "Karpaten",
                    "used": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": "928470e9-d2f8-484f-a6b6-6274bcce2cd0",
            "title": "Österreich",
            "questions": [
                {
                    "id": "24b40407-35d8-45e2-9847-860b080ab318",
                    "value": 200,
                    "question": "Dieses Musikgenie wurde in Salzburg geboren.",
                    "answer": "Mozart",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "3f34f220-456e-47cf-8b4f-07514ef43b51",
                    "value": 400,
                    "question": "Ab wann durften Frauen über 20 Jahre in Österreich wählen?",
                    "answer": "18. Dezember 1918",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "7c73faa7-984d-4b49-89c1-fb3ba158e71b",
                    "value": 600,
                    "question": "In welchem Jahr wurde Österreich offiziell Teil der EU?",
                    "answer": "1995",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "a85e80a7-5c37-4cb3-986c-31577529d812",
                    "value": 800,
                    "question": "So heißt das österreichische Parlament.",
                    "answer": "der Nationalrat",
                    "used": false
                },
                {
                    "id": "e7c74b87-d3a6-4af7-9af7-7ca85e5ba38a",
                    "value": 1000,
                    "question": "Welches Regierungssystem hat Österreich?",
                    "answer": "semipräsidentielle Republik",
                    "used": false
                }
            ]
        }
    ],
    "settings": {
        "timerEnabled": true,
        "timerDuration": 15,
        "finalJeopardyCategory": "TV Serie",
        "finalJeopardyQuestion": "In welcher TV Serie gibt es Charaktere namens Ross, Rachel und Joey?",
        "finalJeopardyAnswer": "Friends"
    }
}
